伊朗逮捕北京出生華裔美國公民 中方：此人非中國公民

伊朗逮捕中國裔美公民 中方：此人非中國公民

北京出生、名叫「王夕越」的美國公民，16日被伊朗政府宣布，依滲透罪嫌判處10年徒刑，並指他擁有雙重國籍，引發揣測。但中國外交部發言人陸慷今天(17日)宣稱，王夕越「不具有中國國籍」。

中國外交部下午舉行例行記者會，陸慷在回答媒體提問時，作上述表示。

陸慷回答提問的外媒說，中國「不承認雙重國籍」，「你也說了王夕越擁有美國國籍，我可以明確告訴你，據我們了解，他不具有中國國籍」。

伊朗司法部副部長伊傑依(Gholamhossein Mohseni Ejeie)16日透過記者會宣布，「此人」(王夕越)遭伊朗情報部隊查明身分逮捕，已被法庭判處10年徒刑，不過此人已經提出上訴。

伊傑依表示，「這個外國人」擁有美國與「另一國家」的雙重國籍。

財新網報導，伊朗司法部門旗下的米珊報電子報(Mizan Online)報導，伊傑依指控的美國公民是現年37歲、在北京出生的王夕越(Wang Xiyue)，目前是美國普林斯頓大學歷史系博士生，專精波斯文化研究，能說流利的波斯語，2016年8月從伊朗離境時被捕。

黑眼睛 黑頭髮 黃皮膚 身上流住中國人血=中國人

又賴貓喇
賤種基因黃皮狗

中國公民？中國人？

屌啦星
今次又唔係黃皮膚黑頭髮就係被支那人啦咩

要拉你嗰時就話你“首先是中國公民”
畀外國拉時就話你唔係中國公民

中國人最叻賴貓

咁點先係支那人呀

共狗真係好撚肉酸

佢首先係中國人

唔係好明
雙重國籍唔係罪嚟喎
入境伊朗時 declare 你係咩國藉咪咩國藉
Ps 以我所知 大陸人移民同入藉美國果一刻已經唔係中國藉

唔好意思，請問有冇人見到個籠門？
我聽講之前係度ga

中國唔承認雙重國籍， 即係話如果佢要拉你就算你有外國國籍佢都可以一樣屈你係中國國籍。

又話一開始就係中國人？

諗起銅鑼灣書店單野

佢一句唔承認雙重國籍就係講緊
鍾意既時候可以話你係中國籍，唔認你第二個國籍
唔鍾意咪話你有第二國籍個時已經冇中國籍

咁李波係咪英國籍？

口交部真係好勁，一眼就睇得出首先係唔係中國人

支那

肉鳩酸

乜唔係「首先是中國人」咩？

對付中國唔可以用君子方式
一定要無賴鬥無賴

海外果班撚樣，成日被認親認戚，乜撚野海外華人

而家轉過頭就比人放棄

說好的
海外華人去撚左邊

香港人有第二國藉係要去ID renounce 中國藉 （ 對香港人好唔fair)
只要有一日你未renounce nationality
龍門一日任佢放
Even if 你無中國藉 其實大陸一樣咁野蠻 上次果個瑞典人就係咁困咗佢好耐

去外國被人拉係唔係可以即時洗走支那藉？

大陸d野任佢講
不具有中國籍
同
不承認雙重國籍
根本兩樣野

公義真理於中國人就好似雞咁
鐘意叫就叫，鐘意唔叫就唔叫
心情好未講公義道德囉
平時就耍無賴

靠你就死撚得喇小支支

有幸放番出黎即刻變番支那人

總之拉你果個唔係支那國
咁你就唔係支那人

LM

佢自出世以來已經係中國人

支那不嬲欺善怕惡，伊朗就怕

割蓆

籠門任佢搬

我話係就係
唔係就唔係

又要買過個龍門啦

咁大中華結點算

咁習近平係唔係中國公民

依啲多數係中國間碟，比人發現咗就立即斬欖

美國好多時都係硬食

支那人真係地球毒瘤

全部都唔係人